日本廚刀討論

有無巴打有用開日本廚刀？分享下
想入佑成 sg-2 牛刀

留名

堺孝行lm

Vg10 用左幾耐？ 重keep到新買咁鋒利？

有次其實好唔好？

有次好似係做代理 唔係自己打刀。
有無圖分享下O

留名，用緊陳華記VG10
華叔開左個靚鋒就好易磨番利

華叔係有料到
巴打工作用定自用？

想入依把佑成 SG-2 240mm牛刀
本來打算直上ZDP-189
不過一來價位高近一倍
二來研磨難度又大
想問$2,650 入唔入得過
比d意見

Quote 左香港一間賣刀店 但費事擺咁多比人話打手
真係有興趣自己上網搵一搵都好容易搵到

自用啊，同埋有把高碳鋼，完全唔識用，好撚易生"秀"（識字少唔識打sorry)

好靚，巴打用完比d心得黎
我覺得最緊要把刀岩手形，磨刀可以慢慢練

Zdp189其實未掂過 不過睇埋好多資料都話佢難磨
巴打兩把咩刀黎？

陳華記千五蚊果把

其實都想買番把長啲既刀，華叔果把三德黎

咁整返把靚靚牛刀啦
柳刃又唔太實用
除非好有需要

牛刀有咩推介
有無多啲廚房佬討論下

其實都係分和牛刀同洋牛刀啦主要
當中最大分別都係刀柄形狀
而洋牛刀姐係主廚刀 刀身會比較闊

巴打好似好有研究咁，做緊廚房？

平平地用

做左6 7年廚
而家想轉行 所以想買返把刀留下念
好鐘意煮野食

關孫六性價比高 贏在夠平
用左一年旬主廚刀
磨又幾好磨
切都幾好切
衰就衰在唔夠硬易崩角

日本孖人牌如何？定得個名？

點解做6-7年先轉，覺得無前境？
我做左年幾都有諗下

唔係德國咩？
帶定頭盔先
我就無用過孖人 但睇佢用既磨刀器都知道佢咩料

同埋真係好中意磨刀同睇刀，好利一野切落去果下好爽

其實我覺得還好 唔會太差
好睇你有無心做
當廚係一份工作既時候
好易走歪做左廚房佬

但如果巴打你清楚自己興趣
唔怕辛苦 不妨試試

我就係向現實低頭既例子
明明自己鐘意既野
都要為前途作出改變

中途轉向浪費太多時間
三思

崩過一次
磨到我手軟

係阿 佢簿身 又脆

藤次郎

有把「有次」嘅「平常一品」，不過刻咗名唔post相啦
把刀真係好好手感，同埋真係好鋒利，有次輕輕揩到下手指（冇出力）即刻標血
不過真係好易生銹，開始嗰陣唔知掟，用嚟切橙試刀，切完唔使十分鐘刀鋒位已經變晒色，肉都亦埋，自始以後唔敢要嚟切酸性嘅嘢

我用不銹鋼

平常一品咩鋼水？

對刀柄有無要求？
細佬我一定要木柄

依啲刀真係好煩。只係切到肉類同無咁酸既野

做左年幾都見到啲「廚房佬」
炒野真係得個炒字，完全唔會理啲野質素就出

係咪柳刃黎
唔用都要磨阿
所以工作用會比較適合

冇記錯好似係不銹鋼夾鐵芯

我仲想玩耐啲，不竟都仲好後生，想自己學有所成有自己地方

加上好多人做廚都放錯重點
咩都要快 得個快字有撚用咩
好食先得架麻

三枚合應該雙鋒刀黎 打磨真係好麻煩

我果把係高碳鋼既牛刀，好撚快生銹，我放棄左佢了，擺埋一邊得閒先磨下佢整靚仔佢

香港邊度有啱用磨刀石賣？
又一門學問

好多賣刀地方都有 再唔係上網買都可以
磨刀細佬我真係識條毛

用完洗完搽浸油會唔會有用？

有無圖
都想睇下華叔把三德

同意！
巴打睇黎你都有心做吖！

真係答你唔到

次次抹太煩
所以都係用華叔果把算

有係有 但前路既野無人知既
可能我轉左行過多幾年又返返轉頭都未定

我上網睇係話切完酸野要即洗，即抹走
每次用完把刀都要上油

我把牛刀咁樣樣

啱啱問咗個朋友
佢話 常用唔會銹 如果收刀既話
上一層油再用紙包一包就得
利申 ：朋友做刺身十幾年

巴打空運？ 定上網買？

人地幫我買，我都想有FD問多D刀既野
BTW 華叔把刀係咁既樣

應該因為佢主要用黎切刺生，而我就乜柒都用把野黎切所以出事
日本人好似D刀分得好細，乜刀切乜野咁....

我念用完抺乾淨做埋防潮會好d既
身邊有幾把收晒皮既刀 一陣post上黎恥笑下

好地地一把刀

有冇試過菊一文字的刀？

無阿！分享下
好唔好用？

幾年前去太貴冇買
不過買左指甲鉗，好好剪，剪完唔「被」口

咁得意 掛唔掛到匙扣

柳刀有咩用途，除左切刺生

有冇人會去日本買？

帶唔帶到過境？

「咪」青瓜 蘿蔔
主要都係刺身片肉。

有冇巴打買左刃之黑幕？

巴打磨開刀？

佑成zdp189牛刀

帶到，寄倉就得

佑成米色木柄 zdp189
嗚阿！

要去到咁利要用幾高度數，6000？

屌，搞到我又想買到

仕上砥 #6000 左右啦
好貴 仲要無貨

唔係 , 但想自己買舊靚石磨 , 1000 , 2000 , 5000 , 12000
呢4 舊唔知香港有冇 , 冇就要日本訂

#12000
巴打好追求極致

我去華叔度佢推介我用12000黎keep佢把刀
但我用3000已經覺得好利
香港一定有齊，華叔又有，佢格黎間鋪又有

睇日本仔磨刀 , 用12000 磨到冇乜聲真係好好J

成600幾700一舊
同埋我驚推太薄，切硬少少既野都收把刀皮

依個要睇返把刀鋼水硬度
HRC過60 正常唔好戇鳩鳩咁用 唔跌 唔斬
都好少話會崩

凌空係紙上劃圈OMG

我用緊VG10都唔敢推8000
其實係咪頂得順
好驚啲同事拎黎鳩用

同埋我想問下切野手勢會唔會有影響，我見好多人都直上直落，好似剁緊啲白菇咁
我見有啲人話一定要有前後拉果下先用到把刀既切面，如果唔係都係壓爛啲野，同埋會傷刀

收埋自己把刀啦

巴打做左幾耐廚？西廚？

年幾，其實真係做廚可能得半年，頭一年啲野太柒

我都係想知切野手勢果度

切白菌真係未必睇得出分別
巴打可以試下用你講既兩種方法 分別試下切唔同既野
好快你就會有答案啦

我始終認為用刀每個人手勢唔同 無分正唔正確

我就係覺得係咁剁好心痛，屌個鋒係咁撞落塊板度

我岩岩入行好多野都想知
點樣識多啲廚房又肯share同討論既fd

我自己都係用拖拉切野，唔想剁柒把刀

刴真係傷到仆街 但唔拉刀切
用刀鋒孤位壓切都可以

召喚連登廚神們

Btw依行多數人都唔肯教
驚死蝕底咁撚樣

對唔住

我諗我明你講咩，刀尖近塊板再切？
我練緊架啦

有無連登廚神group

係！慢慢練 切多幾次手指就好快進步
我都想入谷

有時刴又係在所難免既
係砧板到改善囉唯有

如果要mince或者切類似既野我會換刀
反正刴依種刀工對鋒利要求唔係太大

開啦開啦
切到好多次啦

Tg定咩？

咩都好啊
巴打唔洗番工？

留tg比我

要阿